富臨逃避遣散費 警察配合拘捕 經理稱「好嘢」

富臨集團假借放無薪假，逃避支付員工遣散費。今日是母親節，民協和職工盟屬會飲食及酒店業職工總會早上再到位於美孚的富臨皇宮抗議。經理隨即報警，在酒樓內的便衣警察隨即殺出，和到場的軍裝警員「裡應外合」，驅趕參與行動的民協及工會成員，並拘捕職工盟組織幹事林小薇等共2人。

警指示威者犯「禁聚令」拘兩人

警察到場後立刻配合富臨行動，該名經理高呼「好嘢，警察嚟拉哂班仆街。」該批軍裝警員先將在場的記者趕到樓梯下，並開咪指參與行動的人士已觸犯「禁聚令」。多名軍裝警員包圍參與行動人士，何啟明、吳敏兒、楊彧和其助理許垣桓多次和警察及酒樓員工發生衝突，吳敏兒一度激落淚，「富臨你係咪人嚟？」

警察及後拘捕職工盟組織幹事林小薇及另一名草根行動媒體記者Apple。兩人被指涉公眾地方行為不檢，被鎖上手扣和帶上警車。吳敏兒炮轟勞工及福利事務局局長羅致光見死不救，富臨是殘待工人及吸血鬼。她強調，工人和工會只希望和人事部對話，並非要作衝擊，但富臨卻報警處理。

老員工被逼放三個月無薪假 經理態度囂張斥搞事

民協和工會在行動前先到酒樓正門抗議，在富臨集團工作了十多年的人事經理阿丹，批評公司借放無薪假而一再拖延，工人感到前路茫茫。她慨嘆公司刻薄無情，對公司感到非常失望，「我哋一心一意對公司，你一係就快啲炒我哋，等我哋可以返新工，等咗三個月都唔理我哋。」

酒樓出入口遭堵塞後，富臨美孚店的經理惱羞成怒，反斥追討賠償的員工搞事，更大街大巷對員工阿丹作出歧視，「你自己之前攞咗病假，就帶埋啲人嚟搞，即管搞啦。」他更批評在場聲援的人士，「後生仔，母親節你就返去陪下你老母啦。」該名經理不可一世，更對美孚廣場的保安喝道，「我有交管理費嫁嘛，頂你，報警啦」。

左）美孚富臨酒樓經理、（右）職工盟主席吳敏兒

民協職工盟齊轟富臨刻薄 籲港人「罷食」

職工盟主席吳敏兒炮轟富臨刻薄無良，借無薪假逃避支付遣散費，促香港人抵制。一直跟進事件的民協深水埗區議會主席楊彧則表示，對富臨已忍無可忍，曾多次要求對方作善意的溝通，但富臨卻一再冷待。他批評富臨不但拒絕溝通，「口講就共渡時艱，大家唔係好鍾意係鏡頭前講自己嘅慘況，你係要迫到人母親節都咁。」

民協深水埗區議員何啟明

民協深水埗區議員何啟明表示，政府的防疫抗疫基金只資助老闆，斥富臨「資助照代，糧又唔出」，批評「富臨正契弟，還我遣散費」。他批評富臨不知所謂，淨袋1.7億元，卻拒絕支付遣散費。

8名在美孚富臨皇宮酒樓工作的工人，在2月到3月初收到通知，被要求立即放無薪假。楊彧在3月4日曾和工人到勞工處，最後在4月9日才獲公司回覆。富臨辯稱，會在一至兩星期內聯絡工人作復工，但工人至今依然未收到任何通知。

富臨員工拆除標語

在警察配合富臨的行動下，工會和民協成員被迫終止行動，警方更威脅會控告公眾地方行為不檢，和作出拘捕。工會及後和被富臨放無薪假的工人見記者，「藍絲」石房有殺出，斥吳敏兒等人搞亂香港，並呼記者為黑記。但他反遭包圍，最後在警察護送下離開，有行動者在富臨門外貼上標語，呼籲作出罷食。

下個就炒你㗎啦

呢鑊popo係藍絲谷扣晒分

大波man

班藍絲員工成日話抗爭者暴徒，呢次回力標食到正啦

解手軍$600膽正命平

幫無良藍店打工既藍屍依一刻有咩感覺 ？ 舒唔舒服？

藍絲今次撐富臨

佢做乜鳩

老是常出現

再一次印證藍店係仆街，千祈唔好幫襯

以後邊個追討欠薪就告暴動
真攬炒

今次真係擺明俾你睇配合藍店犯罪

啲老一輩仲用緊十幾廿年前既諗法
諗住做十幾廿年 公司會重情重義 所謂無功都有勞真係好on9

打份閪工
打到自己有股份咁

點會，藍絲唔燒到自己都只會覺得受害者抵死

狗權無限大 自食其果

希望全部藍絲

工聯會呢

正想問

同埋行得正企得正點解怕警察

其實好多藍絲都係比呢啲野灌輸左入腦
因為佢地在世幾廿年 經歷緊都係安穩既生活
幾廿年警察真係秉公辦理 呢啲習慣諗法真係一時間好難改變